YOHO墮地青年胞姊：防暴嚇親佢

YOHO墮地青年胞姊：防暴嚇親佢

【本報訊】平安夜晚上，防暴警在元朗YOHO MALL商場追捕示威者期間，墮樓受傷的19歲姓周少年右手手腕骨折，背部脊椎有三節骨裂，至今仍在屯門醫院留醫。警方當日以襲警罪名將他拘捕，昨日准他以500元保釋。

相關新聞：議員：證明濫捕有根有據

在YOHO MALL墮樓受傷的19歲姓周少年昨仍留醫，並有警員看守。邵靖妍攝

指非有心直接衝擊

《蘋果》昨到醫院探望姓周少年，他疲態盡現，傾談期間，電視機響起新聞報道的前奏音樂，他雙眼便凝視電視螢幕，似對外界發生的事情十分關心。他指醫生未有要求他戒口，但他的胃口不好，只能進食半碗飯和餸菜。周表示事發後「有個CID嚟搵我，佢聲稱話想幫我，問我一啲問題，案發經過、前因後果嗰啲，我都唔係好信佢」。其胞姊指弟弟的右手手腕骨折，要打石膏，背部脊椎有三節骨裂，左手無力。

周姊稱，她與家人現時只能透過當日拍得的網上片段獲悉事件部份過程，「睇到佢當時都唔係有心直接衝擊警察，而係繞過警員跑走，你知當時商場混亂起上嚟好得人驚，嚇親佢唔出奇，我自己見到防暴個心都嚇一嚇，佢哋又大份，企出嚟都嚇死人！」以她了解，其弟在這半年抗爭運動期間「冇去前線」，就算當日在YOHO MALL商場出現，亦並非一定是遊行，「節日出嚟行街唔係犯法」。

周姊指弟弟原本讀書成績很好，每次考試都名列前茅，「佢中四、中五都成績好好，但中五尾開始有抑鬱情緒病，完全係讀書壓力，返唔到學，出出入入醫院，後來升中六，仍堅持考DSE，成績都尚可，但未能入大學，之後就想出嚟工作」。她指弟弟的情緒問題年前已病癒，不用再覆診和食藥，他後來到航空公司工作，無奈半年前被裁員，至今失業半年。

事發於12月24日平安夜晚上約8時，當時有抗爭者與警方在元朗YOHO MALL商場內發生衝突，有店舖被破壞。據網上片段，當時孭着背囊的19歲姓周男事主突然在商場內奔跑，一名警員欲阻擋時被撞倒地上，另一警員隨即追趕，周突然越過玻璃圍欄，直墮約五、六米之下的中庭地上受傷。警方事後以涉嫌襲警罪名將周拘捕。

■記者黃婉儀、邵靖妍

和你坐 Stuck稅局
12月30日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區